{
    "question": "Contoh anekdot yang bertemakan politik",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "saya ada 1 contoh anekdot bertemakan politik karena jika saya tulis disini kepanjagan dan gak muat maka saya upload , anda tinggal mendownloadnya saja",
            "attachments": [
                "answer-attachments/contoh-anekdot-yang-bertemakan-politik-664-1.docx"
            ]
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buat-teks-anekdot-mengabarkan-situasi-lucu-di-lingkungan-sekolah-627",
            "question": "Buat teks anekdot mengabarkan situasi lucu di lingkungan sekolah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nSmary Saklitinov</span>\n\nSeorang guru baru tengah mengabsen \nmurid-muridnya. Sang guru tertarik dengan sebuah nama, dan dengan \npenasaran si guru lalu memanggil muridnya.\n\nGuru: \u201cSmary Saklitinov, coba kemari!\u201d\n<br>\nMurid: \u201cYa bu, saya.\u201d\n\n<br>Guru: \u201cSini kamu nak, kamu keturunan Yugoslavia yach?\u201d\n<br>\nMurid: \u201cNggak bu!\u201d\n<br>\nGuru: \u201cLalu kenapa nama kamu Smary Saklitinov?\u201d\n<br><span>\nMurid: \u201cOo\u2026itu, Smary itu singkatan dari nama bapak saya (S)urtono dan ibu saya (Mary)anti.</span>\n\n<br>Guru: \u201cMmmm\u2026lalu Saklitinov?\u201d\n<span>\n<br>Murid: \u201cSabtu Kliwon Tiga November\u201d</span><br>Guru: \"???\"<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menggunakan sindiran, seperti nama kuliahan\u00a0 IKJ(insitut kesenian jakarta), IAIN(insitut agama islam negeri), STP AMPTA(sekolah tinggi pariwisata AMPTA), etc<br>contohnya nanti saya akan kasih tapi setelah saya mengerjakan pr<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-membaca-teks-pidato-agar-tidak-demam-panggung-893",
            "question": "Cara membaca teks pidato agar tidak demam panggung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tarik nafas!!!!<br>\u00a0santai!!!<br>baca bismilah!!!<br>hiraukan penonton!!!\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-struktus-isi-humor-247",
            "question": "Apa saja struktus isi humor ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "isi humor<br>- menghibur<br>- memiliki unsur lucu<br>- kata katanya memiliki banyak arti\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-itu-kerangka-esai-dan-cara-membuat-esai-biografi-yang-m-266",
            "question": "Bagaimana itu kerangka esai dan cara membuat esai biografi yang menarik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membuat esai biografi, hanya dengan membaca artikel yang ingin dibuat pertanyaan. Setelah itu, kita mencari kalimat yang kemungkinan sedikit untuk dibaca orang. Jadikan pertanyaan pada kalimat itu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penempatan-untuk-menggunakan-penggunaan-kata-baku-dalam-849",
            "question": "Bagaimana penempatan untuk menggunakan penggunaan kata baku dalam berbahasa indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencari pilihan kata yang sesuai. harus teliti saat membaca teks. (MUNGKIN)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-gambaran-dalam-puisi-dalam-gelombang-karya-st-takdir-alisj-447",
            "question": "Apa gambaran dalam puisi \"Dalam Gelombang\" karya St. Takdir Alisjahbana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disitu diceritakan seorang nelayan yang mengarungi gelombang dan menerjang ketakutan dalam gelombang dan disitu di ceritakan perjalanannya selama ada di laut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membandingkan-teks-laporan-dan-teks-observasi-405",
            "question": "Membandingkan teks laporan dan teks observasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teks Laporan = Teks yang melaporkan suatu hal secara rinci<br>Teks Observasi = Teks yang merupakan pengamatan terhadap suatu hal.<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Laporan : Teks yang didalamnya dijelaskan dengan detail<br>Observasi : Teks yang dibuat berdasarkan objek\u00a0yang diamati<br><br>Semoga membantu :)<br>Maaf klo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-empat-dari-tujuh-penambang-ditemukan-tewas-di-penambangan-int-687",
            "question": "(1) Empat dari tujuh penambang    ditemukan tewas di penambangan intan kampung Ujung Murung, Banjar Baru,\r\n Kalimantan Selatan. (2) Korban tertimbun tanah longsor dari bibir tambang. (3)\r\n Penambangan tradisional itu runtuh setelah hujan lebat mengguyur kota Banjar\r\n Baru. (4) Kegiatan evakuasi korban yang tertimbun longsoran tanah setinggi\r\n empat meter itu perlu waktu yang sangat lama karena hanya menggunakan cangkul\r\n dan sekop. (5) Keempat korban longsor itu pada hari Jumat dimakamkan di Cempaka\r\n dan Sungai Tiung.\r\n\r\nKalimat yang berbentuk opini dalam paragraf tersebut\r\n terdapat pada nomor \u2026. \r\n\r\nA.\u00a0\u00a0\u00a0 (1) \r\n\r\nB.\u00a0\u00a0\u00a0 (2) \r\n\r\nC.\u00a0\u00a0\u00a0 (3) \r\n\r\nD.\u00a0\u00a0\u00a0 (4) \r\n\r\nE.\u00a0\u00a0\u00a0 (5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. (1)<span> Empat dari tujuh penambang<br>\nditemukan tewas di penambangan intan kampung Ujung Murung, Banjar Baru, kalimantan selatan</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A.\u00a0 (1)<span> Empat dari tujuh penambang<br>\nditemukan tewas di penambangan intan kampung Ujung Murung, Banjar Baru,<br>\nKalimantan Selatan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-cerita-anekdot-berisi-sindiran-tentang-pemerintah-912",
            "question": "Berikan contoh cerita anekdot berisi sindiran tentang pemerintah !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SEDEKAH<br><br>pengemis; pak saya sudah 3 hari tidak makan(sambil menjulurkan tnaganny) sribu saja tidak masalah<br>bapak; ini (sambil mengasih uang 2rb)<br>pengemis: loh ini lebih pak<br>bapak:ambil saja kmbaliannya 500<br>pengemis:(sambil memberi uang 1000)<br>bapak:loh lebih pak<br>pengemis:anggap saja sedekah pak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-anekdot-terkandung-konjungsi-lalu-untuk-menyatakan-urutan-p-124",
            "question": "dalam anekdot terkandung konjungsi lalu untuk menyatakan urutan peristiwa. konjungsi yang berfungi sejenis dengan itu adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konjungsi yang mengandung arti sama dengan lalu adalah kemudian",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}